特朗普阻華「佔領」南海

2018年10月03日

特朗普阻華「佔領」南海

解放軍在西沙島礁持槍巡邏。 資料圖片

【話你知】

美國政府稱，美方軍艦在南海國際水域有「航行自由」的權利，也就是各國在公海中享有自由航行權利。多年來美國一直在全球執行「航行自由」行動，稱為防止沿海國家「過度海洋主張」。近十多年來，中國已成為美國航行自由行動的重要目標。

隨着上任美國總統奧巴馬啟動「重返亞太」戰略，中國近年在多個主權有爭議的南海島礁填海造地，以防一旦中美爆發衝突，可以阻止美軍進入中國近海。

菲律賓2013年提出南海仲裁案，控告中國的南海「九段線」主張和海洋執法活動違反《聯合國海洋法公約》，國際海洋法法庭2016年仲裁支持菲方幾乎全部訴求，而美國亦支持仲裁庭判決。

特朗普去年上台後更指，南海所有島嶼是「國際領土」，必須阻止中國佔領，此後更批准美軍定期在南海執行航行自由行動。

上一則
上一則
貿戰火頭燒到南海 中美軍艦相距41米險撞

下一則
下一則
陷入新冷戰 隨時擦槍走火

陷入新冷戰 隨時擦槍走火

台「地空演練」應對解放軍

貿戰火頭燒到南海中美軍艦相距41米險撞